\documentclass[parskip=full]{scrartcl}
\usepackage[utf8]{inputenc} % use utf8 file encoding for TeX sources
\usepackage[T1]{fontenc}    % avoid garbled Unicode text in pdf
\usepackage[german]{babel}  % german hyphenation, quotes, etc
\usepackage{hyperref}       % detailed hyperlink/pdf configuration
\hypersetup{                % ‘texdoc hyperref‘ for options
pdftitle={PSE Pflichtenheft},%
bookmarks=true,%
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{csquotes}       % provides \enquote{} macro for "'quotes"'
\usepackage[nonumberlist]{glossaries}     % provides glossary commands
\makeglossaries
\usepackage{enumitem}
\usepackage{float}
\usepackage{lmodern}

\newcommand*{\TitleFont}{%
	\usefont{\encodingdefault}{\rmdefault}{b}{n}%
	\fontsize{33}{48}%
	\selectfont}

\title{ \TitleFont Entwurf\\
	\hfill \break
	Lymmy\\
	\hfill \break}
\subtitle{
	Konfigurationsplattform für kontextsensitive ESM-Anwendungen für Smartphones
	\break
	}


\author{
	Moritz Hepp\\
	\and
	Youheng Lü\\
	\and
	Lukas Morawietz\\
	\and
	Marc Stäbler\\
	\and
	Yimin Zhang\\
}

\begin{document}
\maketitle
\pagebreak
\tableofcontents
\pagebreak

\section{Einleitung}
Dieser Entwurf beschreibt den Aufbau von Lymmy, einer Konfigurationsplattform für kontextsensitive ESM-Anwendungen für Smartphones. Lymmy besteht aus drei Einheiten: Dem Webclient, der dazu dient Studien zu erstellen und die Ergebnisse herunterzuladen; Der App, die von Probanden genutzt wird um an Studien teilzunehmen und dem Backend, welches für die Verwaltung der Studiendaten inklusive der Ergebnisse und die Versendung von (z.B. Registrierungs-)Emails zuständig ist. Zusätzlich enthält die Einteilung noch einen vierten Punkt, die Shared Classes, welche eine Sammlung von hauptsächlich Datenklassen ist, die von allen drei Einheiten genutzt werden um Kommunikation zwischen diesen simpel zu halten.
\pagebreak

\section{Backend}
Das Backend stellt einen Webservice dar, der die Daten einer Studie speichert und diese der App und dem Web-Client zur Verfügung stellt.\\
Das Backend ist REST-konform. Dies bedeutet es erfüllt alle Anforderungen des Programmierparadigmas Representational State Transfer (REST).\\
Des weiteren ist das Backend für die Autorisierung und Authentifizierung der Studienleiter und Probanden zuständig.\\

\subsection{Datenbank}
Das Paket "'database"' beinhaltet die Klassen zur Verwaltung der Daten im Backend.\\
Wir haben uns dabei für eine NoSQL und Dokument basierte Datenbank entschieden. Diese Entscheidung trafen wir aufgrund dessen, dass relationale Datenbanken auf Tabellen aufbauen. Das würde für uns bedeuten, dass jede Interaktion mit der Datenbank zu einer Umwandlung von Objekten in Tabellen führt. Durch Dokument basierte Datenbanken, die ihre Daten meistens in JSON-Format speichern, fällt dies weg, da die Objekte teilweise sogar einfach in JSON serialisiert werden müssen.\\

Der Entwurf der Datenbank beschränkt sich also darauf, dass darin Studien, deren Antworten und Benutzerdaten getrennt gespeichert werden müssen.\\

Der Zugriff auf die Datenbank erfolgt ausschließlich durch die Klasse DatabaseManager.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/DatabaseCD.png}
	\label{fig:Klassen des database-Pakets}
	\caption{Stellt die Klassen des "'database"'-Pakets dar}
\end{figure}

\subsubsection{database.DatabaseManager}
Stellt die Schnittstelle zur Datenbank dar und enthält nur Logik zum Speichern der Daten in dieser.
\begin{itemize}
	\item getInstance: Initialisiert den DatabaseManager gemäß dem Einzelstück-Entwurfsmuster (singleton).
	\item storeQuestionnaireAnswer: Erhält ein Objekt der Klasse QuestionnaireAnswer und speichert dieses in der Datenbank. Gibt zurück ob dieses Objekt gespeichert wurde.
	\item storeStudy: Erhält eine Studie und speichert diese in der Datenbank. Gibt zurück ob die Studie gespeichert wurde.
	\item storeLeaderInfo: Erhält einen Benutzer und speichert dessen Informationen. Gibt zurück ob der Benutzer gespeichert wurde. Speichert das Passwort des Users separat, damit dies nicht ausgelesen werden kann.
	\item getStudyData: Sammelt alle QuestionnaireAnswer-Einträge in der Datenbank, fasst deren Daten mit der zugehörigen Studie in einem Objekt der Klasse StudyData zusammen und gibt dieses zurück.
	\item getLeader: Durchsucht die Datenbank nach dem User mit der angegebenen ID (Mail) und gibt diesen zurück, falls vorhanden. Da das Passwort separat gespeichert wird gibt diese Methode den User mit einem leeren Passwort zurück.
	\item getStudyPreferences: Durchsucht die Datenbank nach einer Studie mit der entsprechenden StudienID und gibt diese zurück, falls vorhanden.
	\item checkPassword: Erhält das verschlüsselte Passwort und die ID (E-Mail) des Studienleiters, vergleicht dessen gespeichertes Passwort mit dem übergebenen Passwort und gibt zurück, ob diese übereinstimmen.
	\item containsStudy: Überprüft ob eine Studie mit angegebener ID ind er Datenbank vorhanden ist.
	\item containsQuestionnaireAnswer: Überprüft ob eine Fragebogen-Antwort bereits in der Datenbank vorhanden ist.
\end{itemize}

\subsubsection{database.Proband}
Daten-Klasse für einen Probanden. Fasst Zertifikats Seriennummer und Probanden-ID zusammen.
\begin{itemize}
	\item Proband: Initialisiert die Klasse mit einer Probanden-ID und der Seriennummer seines Zertifikats.
	\item getCertificateSerialNumber: Gibt die Seriennummer des Zertifikats zurück.
	\item getID: Gibt die Probanden-ID zurück.
\end{itemize}

\subsubsection{database.StudyData}
Daten-Klasse der Studien-Daten. Fasst die Studie und deren Antworten zusammen.
\begin{itemize}
	\item StudyData: Initialisiert die Klasse mit Studie und deren Antworten.
	\item getAnswers: Gibt die Antworten der Probanden auf die Studie zurück.
	\item getStudy: Gibt die Studie zurück.
	\item toCSV: Wandelt die Klasse in seine CSV-Repräsentation um.
\end{itemize}


\subsection{Autorisierung und Authentifizierung}
Das `"auth`"-Paket stellt Klassen zur Verfügung, welche die Autorisierung und Authentifizierung jedes Studienleiters und Probanden ermöglichen.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AuthCD.png}
	\label{fig:Klassen des auth-Pakets}
	\caption{Stellt die Klassen des "'auth"'-Pakets dar}
\end{figure}

\subsubsection{auth.Certificate}
Diese Klasse repräsentiert das Zertifikat eines Probanden, der sich für eine Studie angemeldet hat.\\
Es wird vom Backend erzeugt, wenn ein Proband eine Studien-ID in der App eingibt und somit eine Anfrage zur Autorisierung seines Mobiltelefons zur Studie sendet.\\
Diese Klasse wird auch dazu verwendet das Zertifikat vom Backend zur App zu transportieren.\\
Wie genau dieses Zertifikat aussieht und wie es verwendet wird ist in der Dokumentation von "'BouncyCastle'" nachzulesen.
\begin{itemize}
	\item getSerialnumber: Gibt die Seriennummer des Zertifikats zurück. Dient der Identifikation.
	\item getCertificate: Gibt das Zertifikat als Zeichenkette zurück, damit dieses gespeichert werden kann.
\end{itemize}

\subsubsection{auth.ServerCertificateGenerator}
Übernimmt das Erzeugen der Zertifikate mit BouncyCastle.
\begin{itemize}
	\item generateCertificate: Erhält eine Probanden-ID und nutzt diese um das Zertifikat zu erzeugen.
\end{itemize}

\subsubsection{auth.ProbandDirector}
Verwaltet das Erzeugen von Probanden.
\begin{itemize}
	\item getInstance: Initialisiert den ProbandDirector gemäß dem Einzelstück-Entwurfsmuster (singleton).
	\item generateProband: Generiert einen neuen Probanden, mit neuem Zertifikat und ID.
\end{itemize}

\subsubsection{auth.PasswordEncryptor}
Diese Klasse wird zur Verschlüsselung der Passwörter von Studienleitern benutzt. 
\begin{itemize}
	\item encrypt: Erhält das nicht verschlüsselte Passwort und erzeugt aus diesem eine verschlüsselte Form des Passworts.
\end{itemize}

\subsubsection{auth.BcryptEncryptor}
Diese Unterklasse von PasswordEncryptor stellt eine Implementierung dessen mithilfe des "'BCrypt"'-Algorithmus dar. Durch diese Entkopplung des Algorithmus ist es möglich später einfach einen anderen Algorithmus zu benutzen.
\begin{itemize}
	\item BcryptEncryptor: Konstruktor der Klasse. Initialisiert die Klasse mit einem "'salt"' und der Anzahl an Ausführungen des Algorithmus. "'salt"' und "'iterations"' sind öffentliche Parameter der Verschlüsselung und garantieren zusätzliche Sicherheit.
	\item encrypt: Realisiert die encrypt-Methode der Klasse PasswordEncryptor mit dem BCrypt-Algorithmus.
\end{itemize}

\subsection{Nachrichten}
Das Paket "'messages"' fasst die Klassen des Backends zusammen, die für die Kommunikation mit App und Web-Client zuständig sind.\\
Dabei bilden die Service-Klassen (EmailService, StudyLeaderService und AppService) die Schnittstellen zum Senden von Emails, sowie Kommunikation mit dem Web-Client und der App.\\
Die Methoden von AppService und StudyLeaderService haben als Rückgabewert und Parameter Objekte der Klasse MessageJson. Diese Methoden werden durch das Spring-Framework aufgerufen. Durch die IoC (Inversion of Control)-Architektur dieses Frameworks ist es möglich die entsprechenden Methoden des Frameworks aufzurufen, wenn eine HTTP-Anfrage zu einem bestimmten Pfad gesendet wird.\\
Zum besseren Verständnisses des Entwurfs haben wir diesen Vorgang als einfachen Methoden-Aufruf modelliert.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/MessagesCD.png}
	\label{fig:Klassen des messages-Pakets}
	\caption{In diesem Diagramm werden die Klassen des "'messages"'-Pakets zusammengefasst}
\end{figure}

\subsubsection{messages.StudyLeaderService}
Diese Klasse verwaltet die Anfragen des Web-Clients.\\
Die Autorisierungs- und Authentifizierungsanfragen:
\begin{itemize}
	\item handleLogin: Bearbeitet die Anfrage nach Anmeldung eines bereits registrierten Studienleiters und gibt zurück ob diese erfolgreich war.
	\item handleGetPsswInfos: Bearbeitet die Anfrage nach den Passwort-Verschlüsselungs-Informationen eines Studienleiters und gibt diese Informationen an den Web-Client.
	\item handleRegister: Bearbeitet die Anfrage zur Registrierung eines neuen Studienleiters.
	\item handleVerifyOpened: Bearbeitet die Meldung, dass der Bestätigungs-Link eines Studienleiters aufgerufen wurde und gibt zurück ob dieser Link bereits benutzt wurde oderveraltet ist.
	\item handleRegisterVerify: Bearbeitet die Anfrage auf Bestätigung der Registrierung eines Studienleiters durch den Link, der ihm per Mail gesendet wurde.
\end{itemize}
Weitere Anfragen:
\begin{itemize}
	\item handleGetStudyID: Bearbeitet die Anfrage nach einer neuen Studien-ID. Diese wird erzeugt, in der Datenbank gespeichert und an den Web-Client geschickt.
	\item handleStore: Bearbeitet die Anfrage zum Speichern einer Studie. Diese Anfrage kann auch zur Änderung einer bereits vorhandenen Studie benutzt werden.
	\item handleDelete: Bearbeitet die Anfrage zur Löschung eines Studie und gibt zurück ob dies erfolgreich war oder nicht.
	\item handleGetStudies: Bearbeitet die Anfrage zur Übertragung aller Studien eines Studienleiters.
	\item handleExport: Bearbeitet die Anfrage zum Export einer Studie in CSV-Format und sendet das Ergebnis zum Web-Client.
\end{itemize}

\subsubsection{messages.AppService}
Klasse zur Verwaltung der Anfragen der App.
\begin{itemize}
	\item handleProbAuth: Bearbeitet die Anfrage zur Anmeldung eines Probanden zu einer Studie per Studien-ID. Sendet ein neues Zertifikat, eine neue Probanden-ID und das Startdatum der Studie an die App.
	\item handleStartDateFetch: Bearbeitet die Anfrage zur Übertragung des aktuellen Start-Datums einer Studie. Wird einmal alle 24h bis einschließlich 24h vor Startdatum gesendet, damit Änderungen am Startdatum und der Studie nach Erstellen und Anmeldung zur Studie möglich sind.
	\item handleStudyFetch: Bearbeitet die Anfrage zur Übertragung der Studie und sendet die angefragte Studie an die App.
	\item handleStoreAnswer: Bearbeitet die Anfrage zum Speichern der Antwort auf einen Fragebogen.
\end{itemize}

\subsubsection{messages.EmailSender}
Klasse zum Senden der Bestätigungs-Mail an einen Studienleiter.
\begin{itemize}
	\item sendEmail: Erstellt und sendet eine E-Mail, die den Link zur Bestätigung der übergebenen Mail-Adresse beinhaltet, an die übergebene Mail-Adresse. 
\end{itemize}

\subsubsection{messages.MessageCode}
Interface zur Sammlung der Antwort- und Anfrage-Codes, die bei der Kommunikation zwischen App, Backend und Web-Client mitgesendet werden. Dient der schnellen Interpretation der Anfragen und Antworten.

\subsubsection{messages.RequestCode}
Realisierung des MessageCode-Interfaces als Aufzählung (Enumeration). Listet die verschiedenen Codes auf, die mit einer Anfrage der App oder des Web-Clients gesendet werden.\\
Auflistung der Einträge und deren Anfragen:
\textbf{Web-Client:}
\begin{itemize}
	\item RegisterLeader: Registrierung eines neuen Studienleiters.
	\item RegisterProband: Anmeldung eines Probanden zu einer Studie.
	\item GetInfos: Übertragung der Verschlüsselungs-Informationen des Studienleiter-Passworts.
	\item RegisterLogin: Anmeldung des Studienleiters zur Bestätigung seiner E-Mail.
	\item Login: Anmeldung eines Studienleiters.
	\item GetStudyID: Erstellung und Übertragung einer neuen Studien-ID.
	\item GetStudies: Übertragung aller Studien eines Studienleiters.
	\item StoreStudy: Speichern/Ändern einer Studie.
	\item DeleteStudy: Löschen einer Studie.
	\item ExportStudy: Exportieren der Antworten auf eine Studie ins CSV-Format.
\end{itemize}
\textbf{App:}
\begin{itemize}
	\item RegisterProband: Anmeldung eines Probanden zu einer Studie.
	\item StoreAnswer: Speichern der Antwort auf einen Fragebogen in der Datenbank.
	\item FetchStudy: Übertragung einer Studie.
	\item FetchStartDate: Übertragung des Startdatums einer Studie.
\end{itemize}

\subsubsection{messages.ResponseCode}
Realisierung des MessageCode-Interfaces als Aufzählung. Listet die Antwort-Codes auf, die das Backend mit seinen Antworten sendet.
\begin{itemize}
	\item Ok: Antwort enthält angefragte Daten oder Bestätigung.
	\item Error: Antwort enthält Fehlermeldung oder signalisiert nur den Fehlschlag einer Operation.
\end{itemize}

\subsubsection{messages.MessageJson}
Klasse zur Zusammenfassung und Übertragung von Daten zwischen App, Backend und Web-Client. Ist auch für die Serialisierung und Deserialisierung der Daten bei einer HTTP-Übertragung verantwortlich.
\begin{itemize}
	\item MessageJson(json:String): Deserialisiert die gegebene Zeichenkette zu einem Objekt der Klasse MessageJson.
	\item MessageJson(code:MessageCode, map:Map<String,Object>): Erzeugt ein neues MessageJson-Objekt mit dem angegebenen Nachrichten-Code und den Daten, welche durch die übergebene Karte angegeben werden.
	\item getBooleanProperty: Überprüft ob das MessageJson-Objekt eine Eigenschaft mit angegebenem Schlüssel und Typ Boolean hat und gibt diesen zurück, falls vorhanden.
	\item getProbandProperty: Überprüft ob das MessageJson-Objekt eine Eigenschaft mit angegebenem Schlüssel und dem Typ Proband hat. Gibt diese Eigenschaft zurück, falls vorhanden.
	\item getStudyProperty: Überprüft ob das MessageJson-Objekt eine Eigenschaft mit angegebenem Schlüssel und Typ Study hat. Gibt diese Eigenschaft zurück, falls vorhanden.
	\item getStringProperty: Überprüft ob das MessageJson-Objekt eine Eigenschaft mit angegebenem Schlüssel und Typ String hat. Gibt diese Eigenschaft zurück, falls vorhanden.
	\item getCode: Gibt den Nachrichten-Code zurück.
	\item toJsonString: Wandelt die Klasse in ihre Json-Repräsentation um.
\end{itemize}

\subsection{Kommunikation zwischen App, Backend und Web-Client}
Im folgenden sind die Nachrichten und Interaktionen von App, Backend und Web-Client als Aktivitäts und Seuqenzdiagramme dargestellt.\\
Das Format und die Struktur der Nachrichten kann von der wirklichen Umsetzung abweichen, da diese abhängig von verschiedenen Bibliotheken sind.
\pagebreak

\subsubsection{Kommunikation App und Backend}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.80\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AppBackAD.png}
	\label{fig:App und Backend Interaktionen}
	\caption{Dieses Diagramm stellt die Interaktionen der App mit dem Backend dar}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.50\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AppBackExchangeSD.png}
	\label{fig:App und Backend Nachrichten}
	\caption{In diesem Diagramm sind die einzelnen Nachrichten, die zwischen App und Backend gesendet werden, dargestellt}
\end{figure} 

\pagebreak
\subsubsection{Kommunikation Web-Client und Backend}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.4\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontBackAD.png}
	\label{fig:Web-Client und Backend Interaktionen}
	\caption{Dieses Diagramm stellt die Interaktionen des Web-Clients mit dem Backend dar}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontBackRegExchangeSD.png}
	\label{fig:Web-ClientBackendRegistration}
	\caption{In diesem Diagramm ist dargestellt, welche Nachrichten Web-Client und Backend austauschen um einen Studienleiter zu registrieren}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=0.80\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontBackLoginExchangeSD.png}
	\label{fig:Web-ClientBackendLogin}
	\caption{Dieses Diagramm stellt dar, welche Nachrichten Backend und Web-Client austauschen um einen Studienleiter anzumelden}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontBackStudyCreateExchangeSD.png}
	\label{fig:Web-ClientBackendCreateStudy}
	\caption{In diesem Diagramm ist dargestellt, welche Nachrichten Web-Client und Backend austauschen um eine neue Studie zu erstellen}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontBackOthersSD.png}
	\label{fig:Web-ClientBackendOthers}
	\caption{In diesem Diagramm ist dargestellt, welche Nachrichten Web-Client und Backend für das Löschen und Exportieren einer Studie austauschen}
\end{figure}

\pagebreak
\subsection{Sequenzdiagramme}
In den folgenden Grafiken werden mithilfe von Sequenz-Diagrammen verschiedene Szenarios dargestellt, die das Verständnis der Interaktion der Klassen vertiefen soll.

\subsubsection{App und Backend}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AppBackAuthSD.png}
	\label{fig:App Backend Autorisierung}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt den Ablauf der Autorisierung zwischen App und Backend}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AppBackAnswerSD.png}
	\label{fig:App Backend Senden einer Antwort}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt, wie eine Antwort auf einen Fragebogen von der App bis zur Datenbank gelangt}
\end{figure}

\pagebreak
\subsubsection{Web-Client und Backend}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/AuthStudyleaderSD.png}
	\label{fig:Autorisierung Web-Client Backend}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt, wie die Anmeldung eines Studienleiters zwischen Backend und Web-Client funktioniert}
\end{figure}\hfill
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/FrontFuncSD.png}
	\label{fig:Web-Client Backend Funktionen}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt beispielhaft, wie die Kommunikation zwischen Web-Client und Backend funktioniert}
\end{figure}\hfill
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/ExportStudySD.png}
	\label{fig:Web-Client Backend Export}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt den Export der Studie in CSV-Format}
\end{figure}\hfill
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Moritz/BackStoreSD.png}
	\label{fig:Backend Store Study}
	\caption{Dieses Diagramm zeigt, wie das Backend eine neue Studien-ID erzeugt und die Studie dazu speichert}
\end{figure}\hfill

\pagebreak


\section{Shared Classes}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{EntwurfBilder/Lukas/SharedCD.png}
	\caption{Übersicht der Shared Classes}
\end{figure}
Diese Klassen werden zwischen allen Komponenten geteilt. Sie sind darauf vorbereitet serialisiert zu werden und dienen zur Darstellung von übers Netzwerk übertragenen Daten.

\subsection{User}
Repräsentiert einen Nutzer. Die Vererbungs-Hierarchie zwischen User, Administrator und StudyLeader ermöglicht das spätere Hinzufügen von weiteren Nutzern und das erkennen der Rechte, die dieser Nutzer hat. Ein Administrator kann zum Beispiel alle Studien einsehen.
\begin{itemize}
	\item getID: Gibt die ID (E-Mail-Adresse) des Nutzers zurück
	\item getName: Gibt den Namen des Nutzers zurück. Falls kein Name angegeben wurde, wird die ID (E-Mail)  als Name benutzt %Warum nich email als Nutzername? - Kann man in dem Fall auch leer lassen, kann mir nur vorstellen, dass manche gerne mit Namen und nicht mit E-Mail angesprochen werden
	\item checkPassword: Überprüft das verschlüsselte gespeicherte Passwort mit dem übergebenen Parameter
	\item getSalt: Gibt den "'salt"' der Verschlüsselung des Passworts eines Users zurück
	\item getIterations: Gibt die Anzahl an Ausführungen des Algorithmus an
	\item setActive: Aktiviert diesen Nutzer
	\item isActive: Gibt zurück ob der Nutzer aktiv ist
\end{itemize}
\subsection{StudyLeader}
Diese Unterklasse von User ermöglicht das Erstellen eines Studienleiters.
\begin{itemize}
	\item StudyLeader(name:String, email:String, password:String, salt:byte[], iterations:int): Initialisiert einen neuen StudyLeader mit Verschlüsselungs-Informationen, verschlüsseltem Passwort, E-Mail und Name.
	\item StudyLeader(json:String): Deserialisiert einen StudyLeader von seiner JSON-Repräsentation.
\end{itemize}
\subsection{Administrator}
Diese Unterklasse von User repräsentiert einen Studien-Administrator. Dieser wird beim Aufsetzen des Systems erzeugt und kann nicht erzeugt werden.
\subsection{Study}
Enthält die gesamte Definition einer Studie, wie sie vom Studienleiter festgelegt wird.
\begin{itemize}
	\item getId: gibt die einzigartige Erkennung dieser Studie zurück
	\item getName: gibt den Namen der Studie zurück
	\item getDescription: gibt die Beschreibung der Studie zurück
	\item getStartDate: gibt den Startzeitpunkt der Studie als Unix-timestamp zurück
	\item getEndDate: gibt den Endzeitpunkt der Studie als Unix-timestamp zurück
	\item getQuestionaires: Gibt eine Liste mit allen Fragebögen der Studie zurück
	\item getRegisteredProbands: Gibt die Anzahl der für die Studie angemeldeten Probanden zurück
\end{itemize}
\subsection{Questionnaire}
Enthält die Definition eines einzelnen Fragebogens.
\begin{itemize}
	\item getEvent: gibt das Event zurück, durch welches der Fragebogen ausgelöst werden soll
	\item getCoolDownTime: gibt die minimale Zeit in Millisekunden zurück bevor dieser Fragebogen erneut angezeigt werden soll
	\item getQuestions: gibt eine Liste mit allen Fragen des Bogens zurück
	\item getContextData: Gibt die Liste der Sensoren zurück, deren Werte als Kontextdaten gespeichert werden sollen
\end{itemize}
\subsection{Question}
Enthält die Definition einer Frage
\begin{itemize}
	\item getText: gibt den Fragentext zurück
	\item getCondition: gibt die Bedingung zurück, die erfüllt sein muss damit diese Frage angezeigt werden soll
	\item getType: gibt den Typ dieser Frage zurück
\end{itemize}
\subsubsection{OpenQuestion}
Eine offene Frage auf die mit Freitext geantwortet wird.
\subsubsection{ChoiceQuestion}
Eine Frage mit mehreren Antwortmöglichkeiten
\begin{itemize}
	\item getAnswers: gibt eine Liste der Antwortmöglichkeiten zurück
\end{itemize}
\subsubsection{MultipleChoiceQuestion}
Eine ChoiceQuestion die mehrere Antworten zulässt
\subsubsection{SingleChoiceQuestion}
Eine ChoiceQuestion die genau eine Antwort zulässt
\subsubsection{SliderQuestion}
Eine Frage, die mit der Position eines Schiebers beantwortet wird. Es kann je ein Text für die beiden Enden des Schiebers sowie die Anzahl an Schritten festgelegt werden
\begin{itemize}
	\item getLeftSliderText: gibt den Text am linken Ende des Schiebers zurück
	\item getRightSliderText: gibt den Text am rechten Ende des Schiebers zurück
	\item getSteps: gibt die Anzahl der Schritte zurück
\end{itemize}
\subsection{QuestionType}
Aufzählung aller Fragentypen
\subsection{Condition}
Enthält die Antwortmöglichkeit auf eine Frage, von der die Frage mit diesem Condition abhängen soll.
 \begin{itemize}
 	\item getQuestion: gibt den Index der Frage zurück
 	\item getChoice: gibt den Index der Antwortmöglichkeit zurück
 \end{itemize}
\subsection{Event}
Enthält die Definition eines Ereignisses
\begin{itemize}
	\item getType: gibt den Typ dieses Ereignisses zurück
\end{itemize}
\subsubsection{CompositeEvent}
Kombination von mehreren Ereignissen
\begin{itemize}
	\item getOperator: gibt die Art der Kombination zurück
	\item getEvents: gibt die zu kombinierenden Ereignisse zurück
\end{itemize}
\subsubsection{SensorEvent}
Ein Ereignis, das durch einen Sensor oder ähnliches ausgelöst wird
\begin{itemize}
	\item getData: gibt die Daten des Ereignisses zurück
\end{itemize}
\subsection{EventType}
Aufzählung aller Ereignistypen
\subsection{LogicalOperator}
Aufzählung der möglichen logischen Kombinationen zwischen Ereignissen
\subsection{SensorData}
Sensordaten, die erreicht werden müssen, wie ein Zeitpunkt oder ein Schwellwert
\begin{itemize}
	\item getType: gibt den Typ der Daten zurück
\end{itemize}
\subsubsection{TimeData}
Ein Zeitpunkt oder ein Intervall
\begin{itemize}
	\item getDate: gibt den (Start-)Zeitpunkt zurück
	\item getPeriodLength: gibt das Intervall zurück, oder einen negativen Wert falls das Ereignis nicht mehrfach auftreten soll
\end{itemize}
\subsubsection{StudyStartData}
Der Beginn der Studie. Kann genutzt werden um einmalig Personenbezogene Daten vom Proband abzufragen
\subsubsection{WeatherData}
Ein Wetterzustand
\begin{itemize}
	\item getWeather: gibt den Wetterzustand zurück
\end{itemize}
\subsubsection{CoarseLocationData}
Ein ungefährer Ort
\begin{itemize}
	\item getLocation: gibt den Ort zurück
\end{itemize}
\subsection{SensorType}
Aufzählung aller Sensortypen
\subsection{Weather}
Aufzählung der möglichen Wetterzustände
\subsection{Location}
Aufzählung der möglichen Ortsbezeichnungen
\pagebreak

\section{Webclient}

\subsection{Webclient Logik}
\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=\textwidth]{EntwurfBilder/Lukas/FrontLogikCD.png}
	\caption{Übersicht der Logik im Webclient}
\end{figure}
\subsubsection{AuthenticationManager}
Verwaltet den aktuellen Nutzer
\begin{itemize}
	\item getCurrentUser: gibt den aktuellen Nutzer zurück
	\item login: versucht den übergebenen Nutzer anzumelden
	\item register: registriert einen neuen Nutzer
	\item logout: meldet den aktuellen Nutzer ab 
\end{itemize}
\subsubsection{ContentConnector}
Verwaltet den anzuzeigenden Inhalt
\begin{itemize}
	\item loadStudies: Lädt alle Studien des übergebenen Nutzers
	\item saveStudy: Speichert die übergebene Studie ab
	\item getCsvForStudy: Lädt Studienergebnisse im csv-Format
	\item deleteStudy: Löscht eine Studie permanent
	\item getStudyID: Gibt eine neue Studien-ID zurück
\end{itemize}
\subsubsection{NavigationManager}
Übernimmt die Rolle des Presenters
\begin{itemize}
	\item editStudy: Zeigt die Bearbeitungsseite für die übergebene Studie an
	\item editQuestionaire: Zeigt die Bearbeitungsseite für den übergebenen Fragebogen an
	\item editEvent: Zeigt die Bearbeitungsseite für das übergebene Ereignis an
	\item editQuestion: Zeigt die Bearbeitungsseite für die übergebene Frage an
	\item navigateUp: Kehrt zur übergeordneten Seite zurück
	\item save: Speichert den aktuellen Stand
	\item showNewStudies: Zeigt eine Liste mit noch nicht begonnenen Studien an
	\item showRunningStudies: Zeigt eine Liste mit laufenden Studien an
	\item showFinishedStudies: Zeigt eine Liste mit abgeschlossenen Studien an
\end{itemize}
\subsubsection{StudyBuilder}
Repräsentiert eine veränderbare Studie
\begin{itemize}
	\item getId: Gibt die ID der Studie zurück
	\item setId: Setzt die ID der Studie
	\item getName: Gibt den Namen der Studie zurück
	\item setName: Setzt den Namen der Studie
	\item getDescription: Gibt die Beschreibung der Studie zurück
	\item setDescription: Setzt die Beschreibung der Studie
	\item getStartDate: Gibt das Startdatum als Unix-Timestamp zurück
	\item setStartDate: Setzt das Startdatum
	\item getEndDate: Gibt das Enddatum als Unix-Timestamp zurück
	\item setEndDate: Setzt das Enddatum
	\item getQuestionaires: Gibt eine bearbeitbare Liste der Fragebögen zurück
	\item newQuestionaire: Fügt einen neuen Fragebogen zur Studie hinzu und gibt diesen zurück
	\item build: Erzeugt ein Study-Objekt mit den Daten dieses Builders
\end{itemize}
\subsubsection{QuestionaireBuilder}
Repräsentiert einen veränderbaren Fragebogen
\begin{itemize}
	\item getCoolDownTime: Gibt die Abklingzeit zurück
	\item setCoolDownTime: Setzt die Abklingzeit
	\item getEvent: Gibt den Eventbuilder dieses Fragebogens zurück
	\item getQuestions: Gibt eine bearbeitbare Liste der Fragen zurück
	\item newQuestion: Fügt eine neue Frage zum Fragebogen hinzu und gibt diese zurück
	\item build: Erzeugt ein Questionaire-Objekt mit den Daten dieses Builders
\end{itemize}
\subsubsection{QuestionBuilder}
Repräsentiert eine veränderbare Frage
\begin{itemize}
	\item getType: Gibt den Fragentyp zurück
	\item setType: Setzt den Fragentyp
	\item getCondition: Gibt die Bedingung zurück
	\item setCondition: Setzt die Bedingung
	\item getText: Gibt den Fragentext zurück
	\item setText: Setzt den Fragentext
	\item getAdditionalTexts: Gibt zusätzliche Textelemente zurück (e.g. Antwortmöglichkeiten)
	\item setAdditionalTexts: Setzt zusätzliche Textelemente
	\item build: Erzeugt ein Question-Objekt mit den Daten dieses Builders
\end{itemize}
\subsubsection{QuestionFactory}
Erzeugt Question-Objekte
\begin{itemize}
	\item create: Erzeugt ein Question-Objekt mit den übergebenen Parametern
\end{itemize}
\subsubsection{EventBuilder}
Repräsentiert ein veränderbares Ereignis
\begin{itemize}
	\item getRoot: Gibt die Hauptverknpfung dieses Ergnisses zurück
	\item build: Erzeugt ein Event-Objekt mit den Daten dieses Builders
\end{itemize}
\subsubsection{LogicalNode}
Repräsentiert die logische Verknüpfung von weiteren Nodes
\begin{itemize}
	\item getOperator: Gibt den logischen Operator zurück
	\item setOperator: Setzt den logischen Operator
	\item getChildren: Gibt eine veränderbare Liste der zu verknüpfenden Nodes zurück
	\item toEvent: Erzeugt ein Event-Objekt mit den Daten dieser Node
\end{itemize}
\subsubsection{SensorNode}
Repräsentiert einen veränderbaren Sensorwert, der zur Definition eines Ereignisses dient
\begin{itemize}
	\item getData: Gibt die aktuellen Daten zurück
	\item setData: Setzt die aktuellen Daten
	\item toEvent: Erzeugt ein Event-Objekt mit den Daten dieser Node
\end{itemize}
\subsubsection{NodeFactory}
Konvertiert Event-Objekte in die entsprechenden Nodes
\begin{itemize}
	\item create: Erzeugt eine Node für das übergebene Ereignis
\end{itemize}
\pagebreak

\subsection{WebclientUI}
<<<<<<< HEAD
CssLayout

CustomComponent

Tree

UI

VerticalLayout

ClosedQuestionLayoutDesign

CompleteStudyLayout

CompleteStudyLayoutDesign

EventBuilderUI

FinishedStudiesLayout

FinishedStudiesLayoutDesign

HorizontalLayout

LandingPageLayout

LandingPageLayoutDesign

LoginLayout

LoginLayoutDesign

MainLayout

MainLayoutDesign

MultipleChoiceQuestion

NavigationTree

NewEventLayout

NewEventLayoutDesign

NewQuestionLayout

NewQuestionLayoutDesign

NewStudiesLayout

NewStudiesLayoutDesign

OpenQuestion

QuestionairsLayout

QuestionairsLayoutDesign

Question

RegistrationConfirmationLayout

RegistrationConfirmationLayoutDesign

RegistrationLayout

RegistrationLayoutDesign

SingleChoiceQuestion

SliderQuestion

StudiesInProgressLayout

StudiesInProgressLayoutDesign

StudyEditorLayout

StudyEditorLayoutDesign

StudyInformationLayout

StudyInformationLayoutDesign

WebUI

YesNoQuestion
=======
Die Aufgabe der WebclientUI ist es die für die Bedienung der Logik benötigte Oberfläche zur Verfügung zu stellen. 

\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Marc/WebUI.png}
	\label{fig: WebclientUI Klassendiagramm}
	\caption{Klassendiagramm der WebclientUI}
\end{figure}

\subsubsection{WebUI}
WebUI erbt von der Vaadinklasse UI. Diese Klasse ist für die Initialisierung zuständig.
\begin{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item protected void init(VaadinRequest vaadinRequest) : Diese Methode initialisiert die UI.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{NavigationTree}
NavigationTree erbt von der Vaadinklasse Tree. Diese Klasse dient der visuellen Repräsentation der Navigationsmöglichkeiten.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NavigationTree() : Der Konstruktor erstellt einen Navigationsbaum mit den Punkten "New studies", "Studies in progress" und "Finished studies".
	\end{itemize}	
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{MainLayoutDesign}
MainLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse VerticalLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected VerticalLayout headerBar : Die Leiste in der Kopfzeile der Webseite die den Abmeldebutton beherbergt.
		\item protected Button logoutBtn : Der Button zum Abmelden.
		\item protected HorizonralLayout mainArea : Der Teil der Seite in der sich scrollPanel und die navigationBar befinden.
		\item protected CssLayout navigationBar : Leiste auf der linken Seite der Webseite in welcher der Navigationsbaum angezeigt wird.
		\item protected Tree navigationTree : Der Navigationsbaum.
		\item protected Panel scrollPanel : Der Teil der Seite der sich beim navigieren verändert(scrollbar).
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public MainLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\pagebreak
\subsubsection{MainLayout}
MainLayout erbt von der Klasse MainLayoutDesign. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public MainLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Navigator hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item private void logoutBtnListener() : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die logout() Methode des AuthentificationManagers aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{NewStudiesLayoutDesign}
NewStudiesLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected newStudiesOverviewPanel : Ein Feld in dem sich der newStudiesTree befindet.
		\item protected newStudiesTree : Zeigt die neuen Studien an.
		\item protected editBtn : Button zum Editieren der ausgewählten Studie.
		\item protected newBtn : Button zum Anlegen einer neuen Studie.
		\item protected deleteBtn : Button zum Löschen der ausgewählten Studie.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewStudiesLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite. 
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{NewStudiesLayout}
NewStudiesLayout erbt von der Klasse NewStudiesLayoutDesign und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewStudiesLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void editBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu StudyEditorLayout zu navigiert hinzugefügt.
		\item private void newBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zur StudyEditorLayout zu navigiert hinzugefügt.
		\item private void deleteBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die ausgewählte Studie zu löschen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{StudiesInProgressLayoutDesign}
StudiesInProgressLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected Panel studiesInProgressOverviewPanel : Feld in dem sich der studiesInProgressTree befindet.
		\item protected Tree studiesInProgressTree : Zeigt die laufenden Studien an.
		\item protected Button showStudyInformationBtn : Button zum navigieren auf die StudyInformationLayout Seite.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudiesInProgressLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{StudiesInProgressLayout}
StudiesInProgressLayout erbt von der Klasse StudiesInProgressLayoutDesign und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudiesInProgressLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void showStudyInformationBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu StudyInformationLayout zu navigiert hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{FinishedStudiesLayoutDesign}
FinishedStudiesLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected Panel finishedStudiesOverviewPanel : Feld in dem sich der finishedStudiesTree befindet.			
		\item protected Tree finishedStudiesTree : Zeigt die beendeten Studien. 			
		\item protected Button deleteBtn : Button zum Löschen der ausgewählten Studie.
		\item protected Button exportBtn : Button zum Exportieren der ausgewählten Studie.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public FinishedStudiesLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{FinishedStudiesLayout}
FinishedStudiesLayout erbt von der Klasse FinishedStudiesLayoutDesign und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public FinishedStudiesLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void deleteBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die ausgewählte Studie zu löschen hinzugefügt. Hierfür wird "deleteStudy()" Methode der "ContentConnector" Klasse angesprochen.
		\item private void exportBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die ausgewählte Studie zu exportieren hinzugefügt. Hierfür wird "getCsvForStudy()" Methode der "ContentConnector" Klasse angesprochen.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{StudyEditorLayoutDesign}
StudyEditorLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField studyName	: Textfeld zum Eintragen des gewünschten Studiennamens.
		\item protected DateField studyStart : Datumsfeld zum Einstellen des gewünschten Startdatums des Studie.
		\item protected DateField studyEnd : Datumsfeld zum Einstellen des gewünschten Enddatums der Studie.
		\item protected Button clearStudyBtn : Button zum Leeren des Formulars.
		\item protected Tree studyTree : Baumstruktur der aktuellen Studie.
		\item protected Button saveBtn : Button zum Speichern der im Formular eingetragenen Daten.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudyEditorLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{StudyEditorLayout}
StudyEditorLayout erbt von der Klasse StudyEditorLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudyEditorLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void clearStudyBtnListener(Button btn) : Wenn der übergebene Button gedrückt wird, werden die Daten aus den Feldern des Formulars gelöscht.
		\item  private void saveBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die save() Methode des NavigationManagers aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{QuestionairsLayoutDesign}
QuestionairsLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField questionairName : Textfeld zum Eintragen des Namens des Fragebogens.
		\item protected Button clearBtn : Button zum Leeren des Formulars.
		\item protected Tree questionairTree : Baumstruktur in der alle Fragebögen aufgelistet sind.
		\item protected Button saveBtn : Button zum Speichern des Fragebogens.
		\item protected Button addQuestionBtn : Button der dem ausgewählten Fragebogen eine neue Frage hinzufügt.
		\item protected Button addEventBtn : Button der dem ausgewählten Fragebogen ein neues Event hinzufügt.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public QuestionairsLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{QuestionairsLayout}
QuestionairsLayout erbt von der Klasse QuestionairsLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public QuestionairsLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void clearBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die Daten aus den Feldern des Formulars zu löschen hinzugefügt.
		\item private void saveBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die save() Methode des NavigationManagers aufzurufen hinzugefügt.
		\item private void addQuestionBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu NewEventLayout zu navigiert hinzugefügt.
		\item private void addEventBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button wird die Funktion zu NewQuestionLayout zu navigieren hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{NewEventLayoutDesign}
NewEventLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField eventName		
		\item protected Panel eventBuilderPanel		
		\item protected Button saveBtn		
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewEventLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{NewEventLayout}
NewEventLayout erbt von der Klasse NewEventLayoutDesign und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewEventLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void saveBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die save() Methode des NavigationManagers aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{NewQuestionLayoutDesign}
NewQuestionLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField questionName : Textfeld zum Eintragen des Namens der Frage.			
		\item protected ComboBox questionType : Dropdownfeld zum Auswählen des gewünschten Fragetyps.				
		\item protected TextArea question : Textfeld zum Eintragen der zu stellenden Frage.			
		\item protected Panel answerPanel : Feld in dem die Antworten editiert werden können.			
		\item protected Button saveBtn : Button zum Speichern der Frage.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewQuestionLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{NewQuestionLayout}
NewQuestionLayout erbt von der Klasse NewQuestionLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public NewQuestionLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item public void updateAnswerPanel(questionType : String) : Je nach Wahl der Frage wird ein anderes Answerpanel angezeigt.
		\item private void saveBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die save() Methode des NavigationManagers aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{StudyInformationLayoutDesign}
StudyInformationLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected Table studyInformationTable : Tabelle in der Informationen zur Studie angezeigt werden.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudyInformationLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{StudyInformationLayout}
StudyInformationLayout erbt von der Klasse StudyInformationLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public StudyInformationLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{LandingPageLayoutDesign}
LandingPageLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected Panel informationPanel : Feld in dem Informationen wie zum Beispiel die laufenden Studien angezeigt werden.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public LandingPageLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{LandingPageLayout}
LandingPageLayout erbt von der Klasse LandingPageLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public LandingPageLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\begin{figure}
	\centering
	\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Marc/LoginAD.png}
	\label{fig: LoginAktivitätsdiagramm}
	\caption{Aktivitätsdiagramm zum Ablauf einer Anmeldung und/oder Registrierun}
\end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{LoginLayoutDesign}
LoginLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField userName : Textfeld zum Eintragen des Benutzernamens.
		\item protected TextField password : Textfeld zum Eintragen des Passworts.
		\item protected Button loginBtn : Button zum einloggen mit den eingetragenen Daten. 
		\item protected Button registrationBtn : Button der auf die RegistrationLayout Seite weiterleitet.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public LoginLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{LoginLayout}
LoginLayout erbt von der Klasse LoginLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public LoginLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void loginBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die login() Methode des AuthentificationManagers aufzurufen hinzugefügt.
		\item private void registrationBtnListener(btn : Button) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu RegistrationLayout zu navigieren hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{RegistrationLayoutDesign}
RegistrationLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected TextField userName : Textfeld zum Eintragen des gewünschten Benutzernamens.
		\item protected TextField password : Textfeld zum Eintragen des gewünschten Passworts.
		\item protected TextField passwordConfirmation: : Textfeld zum erneuten Eintragen des gewünschten Passworts.
		\item protected TextField mail : Textfeld zum Eintragen der Mailadresse.
		\item protected Button registrationBtn : Button zum Registrieren mit den eingetragenen Daten. 
		\item protected Button backToLoginBtn : Button der zur LoginLayout Seite weiterleitet.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public RegistrationLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{RegistrationLayout}
RegistrationLayout erbt von der Klasse RegistrationLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public RegistrationLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void backToLoginBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu LoginLayout zu navigieren hinzugefügt.
		\item private void registrationBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die register() Methode des AuthentificationManagers aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{RegistrationConfirmationLayoutDesign}
RegistrationConfirmationLayoutDesign erbt von der Vaadinklasse CssLayout. Diese Klasse beherbergt alle Designelemente der Seite.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item protected Button backToLoginBtn :  Button der zur LoginLayout Seite weiterleitet.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public RegistrationConfirmationLayoutDesign() : Der Konstruktor liest die Designelemente aus und erstellt so den Inhalt der Seite.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{RegistrationConfirmationLayout}
RegistrationConfirmationLayout erbt von der Klasse RegistrationConfirmationLayoutDesign  und implementiert View. Diese Klasse beherbergt zusätzlich zu den Designelementen auch Methoden die auf Sie zugreifen.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public RegistrationConfirmationLayout() : Der Konstruktor implementiert den Konstruktor der Superklasse und fügt den Buttons liteners hinzu.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item public void enter() : Diese Methode teilt dem NavigationManager mit, dass die Seite gewechselt werden soll.
		\item private void backToLoginBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion zu LoginLayout zu navigieren hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{EventBuilderUI}
EventBuilderUI erbt von der Vaadinklasse CustomComponent. Diese Klasse enthält den Aufbau des Eventbuilders welcher zum zusammenstellen von Events genutzt wird.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item private Panel defaultLevelPanel : Standartebene der zu verknüpfenden Events.
		\item private Button addEventBtn : Button zum Hinzufügen eines Events zu einer Ebene.
		\item private Button deleteEventBtn : Button zum Löschen eines Events.
		\item private Button addLevelBtn : Button zum Hinzufügen einer neuen Ebene.
		\item private ComboBox eventCB : Dropdownfeld zum Auswählen eines Events.
		\item private ComboBox eventOptionCB : Dropdownfeld zum Auswählen einer Eventoption.
		\item private ComboBox logicalOperatorCB : Dropdownfeld zum Auswählen eines logischen Operators.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item EventBuilderUI() : Erstellt eine neue EventBuilderUI mit einer Ebene und einen Event.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item private void addNewEvent() : Fügt auf derselben Ebene der EventbuilderUI ein neues Event hinzu.
		\item private void deleteEvent() : Löscht ein Event aus der EventbuilderUI. Wenn dieses Event das letzte seiner Ebene ist, wird die Ebene ebenfalls gelöscht.
		\item private void addNewLevel() : erstellt eine neue Ebene und fügt dieser ein erstes Event hinzu
		\item private void addEventBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die addNewEvent() Methode aufzurufen hinzugefügt.
		\item private void deleteEventBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die deleteEvent() Methode aufzurufen hinzugefügt.
		\item private void addLevelBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion die addNewLevel() Methode aufzurufen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\subsubsection{Question (Abstrakt)}
Question erbt von der Vaadinklasse CustomComponent. 

\subsubsection{YesNoQuestion}
YesNoQuestion erbt von der Klasse Question.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public YesNoQuestion() : Erstellt ein AnswerPanel das darauf hinweist, dass es für Ja-Nein-Fragen keine Einstellungsmöglichkeiten für die Antwort gibt.
	\end{itemize}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{MultipleChoiceQuestion}
MultipleChoiceQuestion erbt von der Klasse Question.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item private Button addAnswerBtn : Button zum Hinzufügen einer Antwort.
		\item private Button answersPanel : Feld in dem alle Antworten angezeigt werden.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public MultipleChoiceQuestion() : Erstellt ein AnswerPanel mit Einstellungsmöglichkeiten für die Antwortmöglichkeiten einer Multiple-Choice-Frage.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item private void addAnswerBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion der Multiple-Choice-Frage eine weitere Antwort hinzuzufügen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{SingleChoiceQuestion}
SingleChoiceQuestion erbt von der Klasse Question. Diese Klasse enthält den Aufbau der Antwortmöglichkeiten für eine Single-Choice-Frage.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item private Button addAnswerBtn : Button zum Hinzufügen einer Antwort.
		\item private Panel answersPanel : Feld in dem alle Antworten angezeigt werden.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public SingleChoiceQuestion() :Erstellt ein AnswerPanel mit Einstellungsmöglichkeiten für die Antwortmöglichkeiten einer Single-Choice-Frage.
	\end{itemize}
	\item Methoden
	\begin{itemize}
		\item private void addAnswerBtnListener(Button btn) : Dem übergebenen Button  wird die Funktion der Single-Choice-Frage eine weitere Antwort hinzuzufügen hinzugefügt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{OpenQuestion}
OpenQuestion erbt von der Klasse Question. Diese Klasse enthält den Aufbau der Antwortmöglichkeiten für eine offene Frage.
\begin{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public OpenQuestion() : Erstellt ein AnswerPanel das darauf hinweist, dass es für offene Fragen keine Einstellungsmöglichkeiten für die Antwort gibt.
	\end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{SliderQuestion}
SliderQuestion erbt von der Klasse Question. Diese Klasse enthält den Aufbau der Antwortmöglichkeiten für eine Slider-Frage.
\begin{itemize}
	\item Attribute
	\begin{itemize}
		\item private TextField minimumText : Textfeld zum Eintragen der Beschreibung des linken Endes des Schiebereglers.
		\item private TextField maximumText : Textfeld zum Eintragen der Beschreibung des rechten Endes des Schiebereglers.
		\item private ComboBox subdivisionEnabled : Dropdownfeld zum Auswählen, ob die Unterteilung der Schiebereglerskala aktiviert oder deaktiviert ist.
		\item private TextField subdivision : Textfeld das nur Zahlen zur Unterteilung der Schiebereglerskala annimmt.
	\end{itemize}
	\item Konstruktoren
	\begin{itemize}
		\item public SliderQuestion() :  Erstellt ein AnswerPanel mit Einstellungsmöglichkeiten für die Antwortmöglichkeiten einer SliderQuestion.
	\end{itemize}
\end{itemize}
>>>>>>> 88b7e104d98383709261910fb7bd4d6d9208ffd5
\pagebreak

\section{App}
Die App ist aufgebaut nach dem Muster MVP. Model und View kommunizieren miteinander durch den Presenter.
Model ist die interne Logik. UI(View) ist das Interface, das dem Benutzer angezeigt wird.
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Yimin/userActivity.png}
  \label{fig:UserActivity}
	\caption{Aktivitätsdiagramm zum Ablauf der Benutzeraktivität}
\end{figure}
Das Aktivitätsdiagramm zeigt, wie die App auf Benutzereingaben reagiert.
\pagebreak

\subsection{AppModel}
\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/ModelCD.png}
	\label{fig:Model}
	\caption{Klassendiagramm des AppModels}
\end{figure}

Im AppModel läuft die interne Logik ab. Folgende Aufgaben werden übernommen:
\begin{itemize}
	\item Austausch von Daten mit dem Backend
	\item Initialisieren einer neuen Studie
	\item Zeitplanung innerhalb der Studie
	\item Auslösen von Fragebögen
	\item Beantworten von Fragen
\end{itemize}

\subsubsection{observerPattern}
Entwurfsmuster: Beobachtermuster
\subsubsection{observerPattern.Publisher}
Publisher sendet bei Änderungen Nachrichten an alle Listener, die am Publisher dranhängen.
\begin{itemize}
	\item notify():void = Benachrichtigt alle Listener, die am Publisher dranhängen.
\end{itemize}


\subsubsection{observerPattern.UpdatedPublisherHandler}
Implementierungsdetail in Xamarin: UpdatePublisherHander ist ein Delegate

\subsubsection{observerPattern.Listner}
Listener empfängt Nachrichten von Publisher und bearbeitet diese entsprechend.
\begin{itemize}
	\item Listener(p: Publisher) = erstelle einen Listner, der sich an den Publisher p dranhängt.
	\item update(sender: Object, e: EventArgs): void = Reagiert auf die Benachrichtigung vom Publisher. sender ist das Objekt, das gesendet hat und e gibt an, welches Event die Benachrichtigung ausgelöst hat.
\end{itemize}


\subsubsection{NotificationSender}
NotificationSender behandelt das Versenden von Benachrichtigungen an den Nutzer.
\begin{itemize}
	\item sendNewQuestionnaireNotification() : void = Sendet die Benachrichtigung, dass ein neuer Fragebogen verfügbar ist.
	\item sendStudyStartedNotification() : void = Sendet die Benachrichtigung, dass die Studie gestartet ist.
	\item sendStudyEndedNotification() : void = Sendet die Benachrichtigung, dass eine Studie beendet wurde.
	\item sendMissingSensorNotification(sensor : String) : void = Sendet die Benachrichtigung, dass ein Sensor fehlt.
\end{itemize}

\subsubsection{trigger.TriggerAM}
TriggerAM modeliert einen Auslöser für Fragen. Ein Trigger wird festgelegt durch:
\begin{itemize}
	\item Art des Sensors, den er überwacht
	\item Grenze, bei dem der Trigger ausschlägt
\end{itemize}
Gibt der Sensor die gewünschten Werte, so wird eine Benachrichtigung an die dranhängenden STriggerEventAM geschickt.

\begin{itemize}
	\item notify(): void = Benachrichtigt anhängende Events.
\end{itemize}


\subsubsection{scheduler}
Das Package scheduler beinhaltet alle Zeitplaner innerhalb der App
\subsubsection{scheduler.DownloadScheduler}
Der DownloadScheduler legt fest, wann die Studie heruntergeladen wird (z.B 24 Studen vor Startdatum)
\begin{itemize}
	\item DownloadScheduler(studyP: StudyP,startDate: Date) = Erstellt einen neuen Downloadscheduler mit dem Startdatum der Study
	\item startDateReached(): void = Benachrichtigt die App, dass das die Studie heruntergeladen werden soll.
\end{itemize}
\subsubsection{scheduler.StudyScheduler}
StudyScheduler kümmert sich darum, dass die Studie zum richtigen Zeitpunkt beginnt und endet.
\begin{itemize}
	\item startDateReached(): void = Benachrichtigt die Studie, dass das Startdatum erreicht wurde.
	\item endDateReached(): void = Benachrichtigt die Studie, dass das EndDatum erreicht wurde.
	
\end{itemize}
\subsubsection{scheduler.CoolDownScheduler}
Der CoolDownScheduler behandelt den Cooldown zwischen Fragebögen.
\begin{itemize}
	\item isCooledDown(): boolean = Gibt zurück, ob der Cooldown schon abgelaufen ist.
	\item startCooldown(): void = Startet den Cooldown.
\end{itemize}




\subsubsection{scheduler.PreferencesManagerAM}
PreferencesManager verwaltet die Einstellungen der App, die der Benutzer ändern kann.
\begin{itemize}
	\item registerListener(connectionListener: ConnectionListener):void = Erstellt einen ConnecitonListener, der reagiert, wenn eine Verbindung erlaubt ist.
	\item setWLANSettings(b: boolean):void = Ändert die Einstellung, ob Daten nur bei existierendem WLAN übertragen werden sollen.
	\item getWLANSettings():boolean = Gibt die WLANSettings zurück.
\end{itemize}


\subsubsection{messages}
Das Package messages behandelt den Datenaustausch mit Backend und Datenverwaltung innerhalb der App.
\subsubsection{messages.AppServiceConnector}
AppServiceConnector ist zuständig für den Austausch von Daten mit dem Backend. Es lädt Studien herunter und sendet Antworten des Probanden an das Backend.
\begin{itemize}
	\item sendQuestionnaireAnswer(q: QuestionnaireAM):void = Nimmt einen bearbeiteten Fragebogen entgegen und sendet die Antworten ans Backend.
	\item fetchStudy(studyID:String):Study = Lädt eine Study(siehe SharedClasses), die der eingegebenen StudyID entspricht, herunter.
	\item authProband(studyID:String):Map<String,Object> = Lädt Authentisierungsdaten für die gegebene Studie herunter. Authentifizierungsdaten werden bei beim Aufruf der Methode fetchStudy() abgefragt.
\end{itemize}


\subsubsection{DataManager}
DataManager ist zuständig für die lokale Speicherung relevanter Daten
\begin{itemize}
	\item storeLocally(q:QuestionnaireAM): void = Speichert einen bearbeiteten Fragebogen lokal ab.
	\item storeStudy(study: StudyAM): void = Speichert eine heruntergeladene Studie lokal ab.
	\item storeProband(p: Proband): void = Speichert die ProbandenID lokal ab, eventuell auch andere relevanten Daten.
\end{itemize}



\subsubsection{StudyAM}
StudyAM modeliert die Studie in der App. Die Studie besteht aus vielen Fragebögen(QuesionnairesAM).
StuyAM ist im Singleton Entwurfsmuster, da es jederzeit nur eine Studie in der App geben darf.
StudyAM steht an oberster Stelle der StudyTrigger Hierarchie.
\begin{itemize}
	\item start():void = Startet die Studie (Weckt alle Trigger, Events und Questionaires auf)
	\item ~ finishedQuestionnaire():void = Erhält die Information, dass der aktuelle Fragebogen beendet worden ist.
	\item update(sender: Object, args: EventArgs): void = Reagiert auf neuen bereiten Fragebogen.
\end{itemize}

\subsubsection{QuestionnaireAM}
QuesionnaireAM modeliert einen Fragebogen. Ein Fragebogen besteht aus:
\begin{itemize}
	\item Ein Event, das den Fragebogen auslöst.
	\item Mehreren Fragen(QuestionAM)
	\item Einem FragebogenIterator(QuesionnaireIterator)
\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item update(sender : object, e : EventArgs) : void = Erhält die Nachricht, dass das Event ausgelöst wurde und informiert StudyAM, dass der Fragebogen bereit ist
	\item start():void = startet den Fragebogen
	\item readyEvent() = Weckt das Event, das den Fragebogen auslösen soll auf
	\item getNextQuestion():QuestionAM = gibt die nächste Frage des Fragebogens aus 
	\item getIndex(choice: String):int = gibt die Anzahl der Antwortmöglichkeiten zurück
	\item hasNextQuestion():QuestionAM = gibt zurück, ob es eine nächste Frage gibt
	\item getAnswer():QuestionnareAnswer = gibt die Antworten des Fragebogens zurück
\end{itemize}


\subsubsection{QuestionnaireIterator}
QuesionnaireIterator iteriert über die Liste der Fragen eines Fragebogens.
Er schaut dabei jeweils, ob die Bedingung, die zum Auslösen der Frage benötigt ist erfüllt ist.
\begin{itemize}
	\item QuesionnaireIterator(questionnaire: QuestionnaireAM) = Konstruktor aus einem Fragebogen
	\item getNext():QuestionAM = Erhalte die Nächste Frage im Fragebogen
	\item hasNext():QuestionAM = Schaut, ob es noch Fragen im Fragebogen gibt
\end{itemize}


\subsubsection{question}
Das Package question beinhaltet verschiedene Arten von Fragen 
\subsubsection{question.QuestionType}
questionType sind die verschiedenen Typen von Fragen, die es gibt.
\subsubsection{question.QuestionAM}
Die abstrakte Klasse QuestionAM modeliert eine Frage innerhalbe eines Fragebogens
Eine Frage hat:
\begin{itemize}
	\item Einen Fragenamen (z.B "Wie geht es dir?")
	\item Einen Fragetyp
	\item Eine zugehörige Antwort
\end{itemize}

\begin{itemize}
	\item ~ QuestionAM(questionName : String, answer : AnswerAM) : void = Konstruktor mit Name der Frage und zugehöriger Antwort. Im Package sichtbar um Codewiederholung zu vermeiden
	\item getText():String = Gibt den Inhalt der Frage zurück
	\item getType():QuestionType = Gibt den Typ der Frage zurück
	\item updateFinished():void = Beendet die Frage, benachrichtigt dann alle abhängigen Conditions
	\item select(answer:T):void = wählt eine Antwort aus/ gibt eine bestimmte Antwort zurück
\end{itemize}

\subsubsection{question.ChoiceQuestionAM}
\begin{itemize}
	\item getChoices():List<String> = Gibt eine Liste von Antworten zurück
\end{itemize}


\subsubsection{event}
Das Package event beinhaltet Events, die Fragebögen auslösen ist nach dem Entwurfsmuster Kompositum aufgebaut, um große Events zu ermöglichen.
\subsubsection{event.EventAM}
EventAM modeliert ein Event, das einen Fragebogen auslöst.
\begin{itemize}
	\item beginWorking():void = Weckt sich selbst auf und beginnt zu arbeiten.
	\item update(sender : object, e : EventArgs) : void = Reagiert auf Benachrichtigung vom Publisher (TriggerAM/ EventAM) informiert daraufhin seine eigenen Listener (CompositeEventAM/QuesionnaireAM)
\end{itemize}
\subsubsection{event.STriggerEventAM}
STriggerEventAM modeliert ein Event, das nur einen Trigger(s. TriggerAM) hat, von dem es ausgelöst werden kann.
\begin{itemize}
	\item STriggerEventAM(t: TriggerAM, negative: boolean) = Erstellt ein STriggerEventAM mit einem Trigger und ob der Trigger negiert werden soll,d.h Event ist erfüllt, wenn Trigger nicht triggert
	\item beginWorking():void = Weckt sich selbst auf und beginnt zu arbeiten.
\end{itemize}

\subsubsection{event.CompositeEventAM}
CompositeEventAM ist ein Event, das mit einer logischen Verknüpfung zwei Events verbindet
\begin{itemize}
	\item CompositeEventAM(ev1: EventAM, ev2: EventAM, logic: (enum)LogicalOperator):void = Erstellt ein CompositeEvent aus zwei Events und einer logischen Verknüpfung
	\item beginWorking():void = Weckt die Events aus, aus denen das CompositeEvent besteht 
\end{itemize}



\pagebreak

\subsection{AppPresenter}


\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/PresenterCD.png}
	\label{fig:AppPresenter}
	\caption{Klassendiagramm von AppPresenter}
\end{figure}
AppPresenter ist die Kommunikationsschnittstelle zwischen AppModel und View.
Es werden nur die Klassen freigegeben, die benötigt werden.


Der Presenter ist in zwei Packages eingeteilt: 
\begin{enumerate}
	\item ViewClasses: Die Klassen mit denen das Model die View bei Änderungen benachrichtigt
	\item ModelClasses: Die Klassen mithilfe die View Informationen aus dem Model erhalten und bearbeiten kann
\end{enumerate}
\subsubsection{ViewClasses.ViewP}
Leitet entsprechende Anfragen des Models an die View weiter. Zur genaueren Beschreibung der Klassen und Methoden siehe View.PageBuilder
\begin{itemize}
	\item startStudy(): Informiert die View, dass die Startseite angezeigt werden soll
	\item answerQuestionnaire(questionnaireP: QuestionnaireP): Gibt einen Fragebogen an die View und erhält die antwort.
	
\end{itemize}

\subsubsection{ModelClasses}
Leitet entsprechende Anfragen der View an das Model weiter. Zur genaueren Beschreibung der Klassen und Methoden siehe gleichnamige Klassen im Model (ohne P am Ende)

\subsubsection{ModelClasses.CertificateManagerP}
CertificateManager speichert ein Zertifikat zur Authentifizierung des Probanden
\begin{itemize}
	\item setCertificate(certificate: Certificate): void = Legt das Zertifikat fest.
\end{itemize}

\pagebreak

\subsection{Sequenzdiagramme}

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/PresenterModelClassesSD.png}
	\caption{PresenterModelClassesSD erklärt, wie der Presenter auf das Model zugreift }
	\label{fig:PresenterModelClassesSD}
\end{figure}

\pagebreak


\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/ConditionalListSD.png}
	\label{fig:ConditionalListSD}
	\caption{ConditionalListSD erklärt, wie bedingte Fragen ausgelöst werden }
\end{figure}
Bedingte Fragen sind Fragen, die an gewisse Antworten gebunden sind:

Jede Frage hat eine Condition, die erfüllt sein muss, damit sie ausgelöst wird. Der QuestionnaireIterator löst dann die nächste Frage aus, deren Bedingung erfüllt ist.

\pagebreak

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/GetNewStudy.png}
	\label{fig:GetNewStudy.png}
	\caption{GetNewStudySD erklärt, wie neue Studien heruntergeladen werden}

\end{figure}
Zuerst wird ein DownloadScheduler mit dem Startdatum erstellt. Dieses Datum wird alle 24 Stunden aktualisiert. Bei Eintreffen des Startdatums wird die Studie durch den DataManager heruntergeladen und dann durch den StudyBuilder initialisiert.

Werden beim Initialisieren fehlende Sensoren am Handy angezeigt, so wird eine Benachrichtigung ausgelöst.

\pagebreak

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/StartEndStudy.png}
	\label{fig:StartEndStudy.png}
	\caption{StartEndStudy erklärt, wie innerhalb der App nach Erstellen der Studie das Starten und Beenden der Studie realisiert werden}
\end{figure}
Der Scheduler StartEndStudy sendet eine Benachrichtigung an die Studie. Die Studie benachrichtigt daraufhin ihre Bestandteile.

\pagebreak

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/TriggerQuestion.png}
	\label{TriggerQuestion}
	\caption{TriggerQuestion erklärt, wie Events Fragebögen auslösen können}

\end{figure}
\pagebreak


\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/AnswerQuestionnaire.png}
	\label{AnswerQuestionnaire}
	\caption{AnswerQuestionnaire erklärt, wie Fragen durch den Benutzer beantwortet werden}
\end{figure}
\pagebreak

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/AppBackAuthSD.png}
	\label{AppBackAuthSD}
	\caption{AppBackAuthSD erklärt, wie die Authentification des Benutzers vor dem Herunterladen der Studie funktioniert}

\end{figure}
Bei der Anfrage getStudyDate() wird zuerst ein neues Zertifikat vom Backend erstellt, das in der App lokal gespeichert wird. Beim Herunterladen der Studie wird dieses Zertifikat angegeben, um nachzuweisen, dass es sich um genau diesen Probanden handelt.
\pagebreak

\begin{figure}
	\centering
		\includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Youheng/AppBackAnswerSD.png}
	\label{AppBackAnswerSD}
	\caption{AppBackAnswerSD erklärt, wie Antworten des Probanden an das Backend gesendet werden}
\end{figure}

Nach Beendigung eines Fragebogens wird die Antwort lokal gespeichert. Ist per Einstellungen eine Verbindung erlaubt, so werden die Antworten an das Backend geschickt.

Ist keine Verbindung erlaubt so wird ein Listener erstellt, der die App informiert sobald eine Verbindung erlaubt ist.


\pagebreak

\subsection{AppView}
Die View wird dem Proband während der Benutzung der App angezeigt. Durch die Benutzerinteraktion werden verschiedene Seite angezeigt. Die View bekommt Informationen vom Presenter und zeigt diese dem Proband an. Danach schickt die View noch Information zurück zum Presenter.
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Yimin/AppView.png}
  \label{fig:AppView}
  \caption{Klassendiagramm von AppView}
\end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{PageBuilder}
Eine Klasse, die mit dem Presenter kommuniziert und dadurch verschiedene Seite erstellen kann.
\begin{itemize}
  \item startStudy(): Wenn diese Methode aufgerufen wird, wird immer StartPage angezeigt, damit der Benutzer die Studie weiterleitet.
     \begin{figure}[H]   
		\centering
        \includegraphics[width=1.00\textwidth]{EntwurfBilder/Yimin/startStudy.png}
      \label{fig:PageBuilder.startStudy()}
	  \caption{Methode:PageBuilder.startStudy()}
    \end{figure}

  \item startQuestionnaire(): Wenn diese Methode aufgerufen wird, werden alle Informationen der Frage vom Presenter angefragt. Bei Erfolg wird die entsprechende Seite für diesen Fragetype angezeigt, auf welcher der Proband die Frage beantwortet.
    \begin{figure}[H]   
		\centering
        \includegraphics[width=0.80\textwidth]{EntwurfBilder/Yimin/sq.png}
		\label{fig:PageBuilder.startQuestionnaire()}
		\caption{Methode:PageBuilder.startQuestionnaire()}
    \end{figure}
\end{itemize}
\pagebreak
\subsubsection{StartPage}
Um an einer Studie teilnehmen zu können, muss der Proband auf dieser Seite die entsprechende Studien-ID eingeben. Nachdem herunterladen der Studie kann der Benutzer die QuestionPage sehen und Fragen beantworten.
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/StartPage.png}
  \label{fig:StartPage}
  \caption{StartPage}
\end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{PreferencesPage}
Auf dieser Seite kann der Benutzer entscheiden, ob die Daten nur per WLAN übertragen werden sollen oder nicht. Außerdem kann der Benutzer seine persönliche ID anzeigen lassen.
\begin{figure}
  \centering
    \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/PreferencesPage.png}
  \label{fig:PreferencesPage}
  \caption{PreferencesPage}
\end{figure}
\pagebreak
\subsubsection{QuestionPage}
QuestionPage hat fünf Unterklassen, davon sind vier verschiedene Typen der Frage und eine ist für den Abschluss eines Fragebogens zuständig: 
\begin{enumerate}
  \item SingleChoiceQuestionPage: Eine Frage wird per Label angezeigt. Hier kann der Benutzer nur eine Auswahl als Antwort geben und bestätigen.
    \begin{figure}[H] 
		\centering
        \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/SingleChoiceQuestionPage.png}
      \label{fig:SingleChoiceQuestionPage}
	  \caption{SingleChoiceQuestionPage}
    \end{figure}
\pagebreak
  \item MultipleChoiceQuestionPage: Eine Frage wird per Label angezeigt. Hier kann der Benutzer mindestens eine Auswahl als Antwort geben und bestätigen.
        \begin{figure}[H]   
			\centering
        \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/MultipleChoiceQuestionPage.png}
      \label{fig:MultipleChoiceQuestionPage}
	  \caption{MultipleChoiceQuestionPage}
    \end{figure}
\pagebreak
  \item SliderQuestionPage: Eine Frage wird per Label angezeigt. Hier kann der Benutzer einen Schieberegler benutzen, dessen Wert gezeigt und als Antwort bestätigt wird.
    \begin{figure}[H]  
		\centering
        \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/SliderQuestionPage.png}
      \label{fig:SliderQuestionPage}
	  \caption{SliderQuestionPage}
    \end{figure}
\pagebreak
  \item TextQuestionPage: Eine Frage wird per Label angezeigt. Hier kann der Benutzer seine Antwort als Text schreiben und dann bestätigen.
    \begin{figure}[H]   
		\centering
        \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/TextQuestionPage.png}
      \label{fig:TextQuestionPage}
	  \caption{TextQuestionPage}
    \end{figure}
\pagebreak
  \item FinishPage: Hier gibt es nur ein Label, dass dem Benutzer mitteilt, dass es keine Frage mehr zu beantworten gibt.
    \begin{figure}[H]   
		\centering
        \includegraphics[height=0.50\textheight]{EntwurfBilder/Yimin/FinishPage.png}
      \label{fig:FinishPage}
	  \caption{FinishPage}
    \end{figure}

\end{enumerate}
\pagebreak

\section{Anhang}

\begin{figure}[H]   
	\centering
        \includegraphics[width=1.0\textwidth]{EntwurfBilder/Lymmy.png}
      \label{fig:Lymmyd}
			\caption{Komplettes Klassendiagramm von Lymmy}
    \end{figure}



\end{document}